插畫師撐警抗黑暴: 我畫的不是文宣，是事實!

(大公報記者 伍軒沛)「我畫的不是文宣，而是事實，希望可以影響更多人，宣揚警察正面的信息。」51歲設計師周逸在去年十月一日拾起畫筆，畫下一幅警員背影的插畫，記錄警員在暴亂現場執勤抗暴的畫面。然後他一幅接一幅，展開了「踏浪者」警察插畫系列，畫作在網上爆紅瘋傳。周逸自嘲過去是「港豬」，生活只有返工和回家，但暴亂不斷，他終於忍不住，透過繪畫表達心聲，「我都『淆底』的，我站出來不是因為我勇敢，而是驚，驚市民被『私了』，驚香港玩完，最驚是年輕人覺得自己的所謂抗爭是對的。」上街的年輕人用汽油彈作武器，周逸就希望將畫筆化作引路燈，把誤入歧途的年輕人帶回正途。

一夜之間我被200人「unfriend」(刪除好友)，當中不乏認識幾十年的老友

設計師周逸入行超過30年，業餘為雜誌畫漫畫和插畫，主題圍繞社會熱話與現象，從不涉政治議題;直至去年六月爆發暴亂，「黑色洋紫荊」在街頭肆無忌憚地穿梭，年輕人呼叫著「光復」口號，原本的寧靜世界改變了。

面對「黃絲」文宣充斥所謂「走上街才是真正的覺醒，不要再做裝睡的人」，周逸說，那時的自己，像是假裝為一個啞巴，「見到身邊的人政見不同，見到暴徒破壞的瘋狂，因為驚怕，我與大多數香港人一樣，選擇沉默……」

周逸說，不贊成暴力和衝擊，但身邊的朋友、同業大多是「黃絲」，沒有同路人，他唯有選擇不作聲。去年十月一日，全港多區爆發暴亂，大批警員受傷，他再也忍不住了，在社交網站貼文說，「如果仲有人覺得放火、私了係啱嘅，你地可以刪除我啦!」一夜之間，他被200人「unfriend」(刪除好友)，當中不乏認識幾十年的老友。

「其實一開始決定畫(插畫)，是因為見到警察太辛苦，不斷加班，有人涼薄地說(警察)有OT錢(加班津貼)。那不如換他們來做，我估警員寧願不要OT錢，都想休息。」周逸的創作主要描繪警隊在戰場抗暴，大量網民分享，社交專頁吸引了過千粉絲關注，不少市民表示支持;有愛警市民留言「問價」，希望購買他的畫，但周逸一概拒絕，「畫警察，我不會收錢。」

警察好孤獨，我希望做些事，等佢地知道有人撐佢地

「警察被暴徒『㩒住砌』、被街上的『塘邊鶴』指罵，但無人敢支持佢地。我覺得警察好孤獨，我希望做些事，等佢地(警察)知道有人撐佢地。」周逸說，畫作系列初時命名「驚濤駭浪」，反映警察抗暴險境，後來改為「踏浪者」，以示警員面對險境也絕不畏縮。

周逸筆下的警員人物多不勝數，包括警隊一哥鄧炳強、經常現身警察記者會的謝振中、江永祥等，構圖靈感來自新聞報道或暴亂現場直播的畫面。例如一幅謝振中的插畫，是記錄他在一次警察記者會上，講述暴亂和市民被「私刑」時的神情，「我看到他眼神內的憂國憂民，於是我將這一刻定格畫下來。」

狗日

警員這種冒死衝回去救出同伴的，才是手足之情

從去年至今的多幅作品，他最喜歡一幅名為「袍澤之情」的插畫。兩名頭破血流的警員舉槍，是記錄去年十月一日，油麻地有一支衝鋒隊警員被暴徒襲擊，其他警員往支援救出他們的一幕，「這種冒死衝回去救出同伴的才是手足之情，他們(黑衣人)講就第一，當同伴真是有事，走都走唔切，反差好大。」

煽暴文宣猶如迷魂藥，發揮集體催眠的效果

他認為，煽暴文宣猶如迷魂藥，發揮集體催眠的效果，以為暴力是正義，「一男一女相擁話『煲底下相見』，搞到亂世佳人咁;又或者一班人拚命對抗被醜化的政府與警察，不斷滲透一種『血色的浪漫』。我若是年輕人，都中(招)啦。」

周逸稱，煽暴文宣很多「真是畫得好靚」，但內容幾乎全是一廂情願幻想出來的故事情景，為了洗腦、煽動而虛構的畫面。他強調，自己畫的不是文宣，「我畫的是事實，希望可以與文宣抗衡，薰陶更多人，宣揚警察正面的信息。」

他的「踏浪者」插畫系列在網上爆紅，求畫者眾多，他便自費印製成單張，在好友「Kate姐」李凱瑚的茶餐廳免費派發，8000張畫作瞬即派罄，廣受歡迎，但也招來很多撐暴者的惡評，「意見不合的人，在我的貼文下留言，詛咒我死全家。我真的不介意，因為我無做錯，我只是做我力所能及的事，就像Kate姐般。我希望越來越多沉默的市民站出來，因為當世界上有好多個周逸、好多個Kate姐的時候，暴徒還能夠猖狂、私了?」

首次登記做選民 誓要踢走攬炒派

周逸笑說，自己一向不問世事，不理政治，直到去年暴亂，他發現香港已經完全變了樣。他早前終於第一次登記做選民，「九月立法會選舉，一定要投建制一票，反對派如果控制立法會，香港會玩完!」

周逸51歲才登記做選民，是名副其實的「首投族」，「香港好多人都係咁，完全唔理外面發生咩事，生活只有返工同訓覺。」去年暴亂對社會造成重大創傷，令他開始反思，「大家都知道咩叫攬炒，但無人會想佢實現。」他稱2014年「佔中」之前，香港人就是香港人，沒有藍黃之分;修例風波令社會嚴重撕裂，人與人之間以顏色區分兩極。

「我相信沉默的人是大多數。我希望這次的立法會選舉，不再是反對派的天下，其實區選至今經過半年，很多市民已經發現，反對派議員有多麼不作為。」他認為立法會選舉將是香港人拯救香港的重要一戰，「只要迷途知返，而家仲唔會太遲。」

呢D垃圾, 要唔要都擺就啦

全部野調返轉來講

事實係唔洗你畫

你講幾十年老友?

原來啲老撚土就係佢畫

「設計師周逸」= 垃圾 = 要唔要都擺就啦

佢都知道警察孤獨冇人撐

古惑仔漫畫風格

畫撚到好似黑社會漫畫咁
咩年代呀

水之呼吸

見到都想嘔

古惑仔續集？

驚黑勾結

好撚靚呀!
又藍又白掛喺靈堂岩哂

垃圾

咁都唔覺得自己有問題?

好醜

陣柒味

紅暴d人染味濃

有身紀都返工

佢覺得畫出自己所想象就係事實

影到都話睇唔到

見到D畫, 心中響起紅蓮華

見到大公報都唔洗睇落去

冇錯wo 幫黑社會宣傳用返黑社會風格唔岩咩

值得表揚

黑驚唔靠呢啲圍爐 現實點面對人

我想嘔呀

佢意思文宣講嘅野唔係事實?
on9

好型

黑社會就梗係似黑社會

侮辱咗藝術兩個字,睇你幾時要淪落到用腳寫字.

51歲

沒有同路人

好懷疑佢志願做狗個d人呢

就算唔講政見 d野都真係好撚柒喎

真係撈唔掂先會撐狗
睇個廢中就知

咁鍾意幫皇軍畫畫
幫埋山本五十六畫丫嘛

廢老

可以一夜間比200人unfriend
仲覺得眾人皆醉我獨醒咁

柒味濃

畫得似黑社會
佢都只係畫事實啫

我相信沉默的人是大多數。

山本五十六真係算係咁
人地話哂都係條約派

咁班黑警又真係黑社會來喎，有乜問題?

奶西狗

踏屍者

一睇到大公報就可以唔洗再睇落去

畫得唔錯
幾似古惑仔封面

佢係咪諗住想出名cap啲藍尸錢呀

警察被暴徒『㩒住砌』

其實佢都算係反映現實呀, 正評

黑警 = 全港全大的黑社會

一廂情願？幻想？
敢唔敢面對？

［突發］香港警察《守城》精彩片段 全面公開！！

果然黑警就係黑社會

古惑仔風格佢係咪暗串緊？
左下嗰張笑到仆街，俾人問到口啞啞係展現憂國憂民的情懷

大概佢既對象係大陸巿場，撐警明星巿場如何大家都知，咪睇下佢咩環境。最好警方用佢咁精美畫功做宣傳，完全符合香港人對警察的形象。

又係依條撚樣

唔係點做大公報？

btw，呢啲叫乜嘢插畫師，咁抬舉啲畜牲

其實佢係咪暗黃,點解畫到古惑仔封面咁

袁生

現實係衰撚過黑社會

狗屎垃圾都叫自己插畫師

反黑組到依家都仲存在就知咩事,大把做過臥底嘅做返差人都入反黑組

要賺港共錢
好心都畫返靚d 咪咁老土

藍色水魚圈

見到暴徒破壞的瘋狂，因為驚怕，我與大多數香港人一樣，選擇沉默……

仲幻想緊沉默的大多數

保安仲型過佢地

畫得好撚核突, D background一路重用都唔改少少, 我以前做媽劇停果陣一定會忍唔住鳩彈又要佢改5~6次洩憤。

擺上weibo 又有人回收垃圾

畫事實！！！

古惑仔風格

畫到古惑仔風格咁唔見咗黑骨堂嘅？

藍店賺錢賺到笑，係你班傻仔至幫襯

「其實一開始決定畫(插畫)，是因為見到警察太辛苦，不斷加班，有人涼薄地說(警察)有OT錢(加班津貼)。那不如換他們來做，我估警員寧願不要OT錢，都想休息。」

知唔知ot收左幾多錢

老共d畫好似重好過條撚樣

班狗買樓買車就係因為呢份
出住糧殺人放火姦淫擄掠

屌撚柒佢啦班狗不知幾撚想OT,你咪叫佢唔好撚做一陣拉鳩埋你

真心想問下個傻佬，呢幾張圖睇到的乜L野事實？你連人個樣都未L見過，要靠幻想畫出來

第一間皮已收
第五間下個月收皮
第二間俾狗搞
幾時全滅

pin this

咁咪好撚醒 一晚比200個好友UNFRIEND都仲以為自己好撚醒 食藥啦

雖然我唔係鬼滅fan
都唔洗咁侮辱LiSA掛
話哂啲狗用咗鬼滅啲插圖嗰陣 日本都有出下聲

你當藍色水魚圈流架

古惑仔
大佬！今晚去邊度冧友呀！

51歲人都成唔到名要靠撐狗黎出名
仲叫自己做設計師, 識唔識畫個醜字比自己

啲插圖好有50年前教小學教科書風格。

就係因為自己冇事實根據所以要畫

歡迎畀嬲

第四日46分鐘跑完
沖個涼返公司開工！

撈到咁撚霉

錦壽築地邊到話執
我覺得空雞牛肉飯應該生命力最勉強，租平近狗屋

死廢老

幾時開始，墊狗屎專用既報紙成為連登仔既竉兒？每日都熱衷轉載其報道，漸漸成為主流報章

Google搵到
辣妹子都生命力勁過小強 話唔定又係落閘後門入

黑警咪最大黑社會囉 江湖味重d無乜問題

迷途知返

獻醜不如。。

好撚柒

幾十年都被unfrd 咪繼續企硬

畫咗元朗黑夜嗰兩個背景未？

賤種

軍政府洗撚你支持咩 on99

啲畫好肉酸
好心咪獻世啦

仲以為有圖

相由心生

袁生終於唔洗自推幾時教下條友畫畫

屌咪又係玩英雄主義個人崇拜

無序事無內容

做創作點會藍架，係咪on9！！

垃圾畫

畫咗咩事實出嚟？
日撚日行行企企，拍戲擺post?

咁有錯咩 ? 佢真係畫緊黑社會漫畫

好耐之前成日周圍喺FB Group用「周逸故事」個名貼自己老撚土柒畫搏存在感嗰個？一直覺得佢好煩。

老實講唔算醜但真係好柒畫到成個黑社會咁

到時係邊個笑邊個人血饅頭

射左 thanks
屌你老母真係垃圾死
一班撚樣 試下唔好逗糧囉

警察市民被暴徒『㩒住砌』

畫名 <<走狗>>

嫂之呼吸

其實咪啫係港漫畫風
定係連登仔識嘅港漫得古惑仔一本？

應該唔識個醜字點寫.

教唔到

自欺欺人終極抄襲on 9 之作

做乜有黃色㗎，以畫風嚟講，唔夠專一，用藍色就貫徹始終啦，可能係手足都唔定，用心良苦呀！（曲）

又捉一隻支畜

鯉魚門間撐警銀龍，假日排長龍

黑白藍，非常吉利既顏色三萬隻thanks
正常畫畫點都會有少少美化效果，點知佢畫到隻隻都獐頭鼠目、企唔直無正氣咁，非常傳神

原來樓豬想同大家講佢係仆街陷家鏟，block得

NO BLOCK ME

好柒呀

唔好block樓主
block左冇咁多藍膠膠柒嘢睇㗎喇

個腦updated就唔會做藍屍啦

屌,標題睇咗屌黑警